解放軍展示殲15空中加油技術 震驚全球軍事界

部華為無電唔緊要
用另一部華為叉d電比佢就得啦

共軍戰機為同伴飛機，黑夜裏進行空中加油。
(互聯網)

解放軍海軍在官方微博上，展示一架航母搭載的殲15戰機，首次完成夜間空中夥伴加油訓練，官媒稱這是讓航母機隊進行全天候遠程作戰能力取得新突破。

雖然殲15是共軍航母的艦載機，但海軍上載的片段，戰機卻是在陸上基地起飛。戰機起飛後有伴機加入，之後飛向加油機。機師將位於機頭左側的加油管道，對準加油機的漏斗狀的加油裝置，加油完畢戰機脫離。

片段顯示，提供燃油的加油機，並非如美軍KC-135一樣的大型加油機，亦非解放軍專門加油機轟油-6及運油-20，而是一架殲15戰機。這樣以殲15戰機「夥伴加油」方式，是延續前蘇聯的軟管式空中加油，之前的報道指，艦載機在空中加油後，可以增加作戰半徑300公里。

美軍日軍又要加軍費先夠守支共

首次 慢慢練啦

a同b一齊飛，飛到一個位置a冇油b比油佢？

係

臨急抱佛腳

只係抄美軍

諗出嚟條友好天才

F16作戰範圍係4,220公里

點解兩架一齊飛會有一架首先冇油而另一架可以夠量補比佢

太陽能電筒, 呢個發明都幾西利wor

美軍係用巨型空中加油機

b 冇彈得油未得
不過未回航個基地已經變左月球坑啦

太陽能電筒戰機加油比戰機

配武器，滿油可能飛唔起

唔一定
相中已經係F/A-18

支那人無咩批判思考

黨話得就得

美國海軍咪又係用F18E/F空中加油

你都識講F18
幾多十年前？

武器用完....咁仲補油做乜????

唔一定，有d機戰機會外掛油箱比油

F-18加油去EA-6B?

之後b因爲無油機師跳傘

為減輕重量，可能傘都無

其實有咩好恥笑

航母空間有限，大型機難上艦，美海軍既F18都會改裝成加油機，幫其他機空中加油，正常操作黎

F-18加油去EA-6B
係有戰術意義

J-15加返去J-15, 有乜戰術意義?

A主要掛載武器，b機帶副油鼓
不過都係多300公里

你講既係N年前既事

支那抄到戰機空中加油其實算唔簡單架LA.

不過支那係因為full load起唔到機, 要焗住學..

一架只係孭油唔帶武器

姐係 一架掛油缸 一架掛飛彈
飛彈果架輕D行先射完返轉頭, 油缸果架就用中間接佢返來.....

實戰唔咁做姐, 單純話比人知自己有能力
你估戰機都做到, 大機會做唔到

中國冇彈射
佢可能一架 full load武器，25%油

另外一架空機，只有油
就可以唔洗加油機

係on9,不過有效
只係抄美國

咁海軍宜家用緊咩加油呢，MQ-25仲測試緊未完全服役

主要係架機引擎唔得，太重飛唔起
掛滿彈後只能入半缸油

所以先要諗呢個方法4架機一齊起，然後2架出擊

其實係飛到作戰半徑1/3左右，尿袋機就比作戰機1/3油，然後用餘低1/3返航
咁樣作戰機就可以多1/6作戰半徑
但咁樣效率好低，亦證明支那軍真係好垃圾

之後b無油c比佢

作戰半徑大左, 其實己經好有用.

所以唔好睇小支那, 國會快D批多D軍費

低能做法

咁做法浪費多少出擊時間？

遼寧號LOAD 10架機, 5隻玩油, 得5隻出擊?

未玩完入油就被擊落啦

空母就係要多機同時出擊, 同埋出擊得夠快

笑撚左
笑撚埋右
勁撚過李力持笑話

咁應該一架戰機配2-3架加油戰機
不過a未射晒d彈夠唔夠油回航就唔知

原來美軍得MQ25

中國又成最大贏家

其實英國同類機加油上世記玩到出神合化，睇完都頭痛

V22

lancelot

一架裝武器，一架只裝油，負責加油個架又唔洗飛得好遠好入，入完就返艦

美國 5分鐘射4架
中國 15分鐘射1架

冇彈射，係禁上下

上面有幾條5毛講到中國成最大贏家

中國 15分鐘射1架

再花15分鐘入油

我已經廢x事答佢

靚！

V22係陸戰隊用，海軍第一架MV22上個星期先上艦，而且自己已有計劃用MQ25做加油機

達文西嘅太陽能電筒？

佢用殲15同殲15加油係因為航母唔可以令一
架full load嘅戰機順利起飛

變相艦載機要兩架先可以發揮到一架嘅戰鬥力

打撚死人咩 用戰機運油都俾你諗到

我地下下架艦母會研發

自殺攻擊

得啦，美軍無加油機啦

你自己講都唔x臉紅嗰下好野

殲15太重，但遼寧號太廢，無蒸汽或電磁彈射系統
如果殲15係遼寧號起飛，就要係油量／彈量到取捨
如果兩樣都裝滿，就等於直接跳落南海

一架掛滿彈，一架入滿油，起飛到就開始加油

比之前個架仔講中左
得個20架仲要得一半有戰力

我幾時講美軍無加油機，空軍大把加油機，我只係將海軍未有專用加油機既事實講出黎，咁又有咩臉紅呢

咁有乜撚戰術意義?

真打, 10分鐘就被美軍全部擊落

日本仔早排出個份國防報告中哂
殲15太重, 只可以滿油, 或者滿彈二揀一
所以作戰個陣要一架滿彈一半油, 配架滿油一半彈嘅一齊去
實際可以作戰嘅得十架左右

早排新聞講過，英國呢樣技術係世界都係top.

另，福克蘭群島戰爭長程補給都好堅

纖15要加武器載油量要減半
而且中國好似只係得廿架
除非攻擊好近目標先可以用足咁多架
飛遠d戰機數目就減半
加上戰機唔上航母就差唔多只可以用黎打飛機
飛到去台灣但回程就成問題
冇航母已經廢
就算有
你冇一個有效率既彈射系統又係冇用
人地幾分鐘升一架
你要十幾分鐘先一架
仲只得十架戰機用到
架航母俾人擊沉都未出動哂所有戰機

因為架黑煙航母廢, 無彈射技術
戰機如果掛滿彈就要入少D油起飛
要由另一架唔掛彈既滿油起飛再空中加油返俾佢
好垃圾

屌, 咁不如專心整一架艦載加油機, 唔好浪費戰機

空母LOAD 10架艦載加油機 + 10架戰機

咁咪得囉

係你世界裡面美軍得海軍咩?

出擊帶奶媽
同出門帶尿袋一樣

所以其實係航母技術未夠？

原來真係有聞西呢個發明家咁老解係咪有「攞你命3000」

跟本就係咁

答案係全部都唔夠

震驚全球
震驚全球
震驚全球
震驚全球
震驚全球
震驚全球

人地N年前已經用緊喇
你而家先話開始用，梗係嚇親啦

全部技術都唔夠啦

加油機太重

滑躍起飛的配置可能將戰機的最大起飛重量限制在30噸以下，導致殲-15戰機無法滿油滿載起飛，因此只能執行短距離的簡短任務。

此外，殲-15戰機也無法取得其他軍機的支援。DIA的報告說：“滑躍起飛的設計也意味著（遼寧艦）無法搭載大型、專門提供支援的飛機，例如空中預警機。”

其實你唔識自己去 Google 啦

b比完油就做神風敢死隊

MV-22B已經係兩棲突擊艦用緊啦

哥仔，你話加艦載加油機, 就加；你以為打緊機

技術不足

我都想po呢個
wiki張相好癲

作戰距離可以再多600公里,架機唔返去咪得囉

內文係寫"戰機卻是在陸上基地起飛"........
共軍可唔可以係航空母艦上做同一件事仲未知。

算啦條on9各！

兩棲突擊艦係陸戰隊架

美國海軍收到首架CMV-22B傾轉旋運輸機
2020/06/28

美國海軍剛剛收到第一架CMV-22B傾轉旋運輸機，這是由貝爾直升機-德士隆公司(Bell Helicopter Textron)和波音公司(Boeing)共同研發的，是陸戰隊MV-22魚鷹運輸機(Osprey )的海軍艦用版，它將取代服役超過50年的C-2灰狗式運輸機(Greyhound)。

Supply ship over there

大型加油機好似得波音
靠自煮燃發 見到d客機整成點都知結果

算啦連登仔撚識軍事，你咪有得個小學雞自我感覺良好囉

左腳踏右腳行上月球

航母唔夠推力去推架戰機上天+戰機推力彌補唔到航母缺陷

有核航母咪得囉 呀 唔記得你地無

哈哈，你個PR fd比人串緊唔幫拖

美軍無加油機都講得出，我都廢x事應佢

而家仲用緊喎

美國玩咗幾十年

中國有大型加油機
但係未有可以係航空母艦上起飛加油機

冇彈射，就只有用另外一架機去比油

重點唔係芝麻終於偷到哩個技術咩？

嘩咁撚屈機邊個夠你嚟啊
快啲同美帝開打啦 咁都俾你做到贏梗啦
憑呢招絕對可以稱霸地球 即刻宣戰啦

咁另一架殲15除左加油之外咪無用囉

本身已經唔夠戰機
仲分一半裝油

淨係睇到樓主畀咁多人笑呢樣嘢好笑

仲要屈人哋係PR好撚弱智呀

加油機好大架
無陸基根本唔駛諗
中國出遠洋作戰=等沉

海軍當18係寶，乜都用佢

反支唔鐘意支那唔係問題，我都唔鐘意，但佢咁樣同班無理性既小粉紅有咩分別

習包子內偱環加油

PR真易做
無視咁多位巴打留言，講句能話就得

兒登軍事專家

可唔可以講下係咩戰術意義？

支那隻航母仲要單跑道

有尾流個起飛區間長過彈射好多

你fill滿油美國已經升咗你幾倍飛機

仲有中共無遠洋基地玩唔到兵力投擲,咁玩法不如用陸基起飛無咁嬲

直接喺南海油田吸上去咪得囉

我邊句有話成個美國軍隊無加油機呢，我只係講緊無艦載既加油機，海軍有C130加油機，但只係陸基用

有咩事可以轉返掛彈出戰
彈性其實好大

答你都廢x事，大把人答左你仲死唔斷氣

軍盲自己唔去做research就係到咬人

你係PR

一定係啦

唔知邊個軍盲到，有人比人秒殺囉

圍威喟就有用？

錯喇！
到時候會搵多架C去幫B入油

當你5架機編隊

入滿油要2.5小時

第一架起飛嘅機d油已經燒咗一半，咁一開始加油來為乜

美軍一樣大把on9野
少見多怪

一架full load 另一架只負責做奶媽？

做神風敢死隊咪得，雙倍作戰半徑

上面有條軍事專家話 中國係最大贏家

覆佢就係軍盲

或者回程時派架機過黎補油？

樓豬先好似比好多人反駁喎，不過係樓豬既世界裡面，所有唔同佢意見既都係PR

中國
緊急升空，但係又要飛遠程任務
架機掛滿彈又唔夠力起飛，所以要咁做

美國
續航任務，為1架機而要出大大架加油機唔合乎成本效益
當然，緊急升空都有機會
咁1架掛夠彈，另1架掛滿油
節省時間

架野係用嚟嚇下南海
唔係用嚟打

另外，無人機先係未來

我第一下係諗到
有第2架戰機掛住條banner寫住加油

a 機滿彈半油升空，
b 機滿油0 彈升空。
空中加滿油變成 滿彈滿油

你唔好理，上面個P牌仔飛向太陽
講到中國是最大贏家

美軍無加油機，用事實回應佢就係軍盲喎

下？F18唔係退左役？
買曬F35B同C

神風敢死入油隊
畀咗啲油人
佢用咩飛返去
利申：非軍事撚

個P牌自稱軍神 繼續無視

不如你搵一則我既comment，係有話到中國是最大贏家黎睇下，我自己都好好奇，唔該樓主

好似古代蒙古騎兵，一人三馬概念

你答到美國海軍有咩艦戴加油機未？
KC130定KC135？

未來人

除咗14真係退，18改出埋超級蜂/電蟲，邊有禁快退

唔岩佢心水既就係PR黎架啦

中國5G 無人機世界第一

btw 中國整到個艦載降落系統未

5毛 P牌 飛向太陽
繼續無視

P牌飛向太陽 會話你軍肓的

a漏油比b嚴重好正常姐

F18 C姐
F18C同原版F18差好遠啵
原版退緊啦啵

或者係KC-767呢，係樓主既世界觀裡面波音767都可以輕易上艦

即係陸基一架FULL LOAD
帶埋額外油箱既去加油比架艦載機?
咁撚ON9?

口講繼續無視，無就不斷攻擊我，係想證明咩呢?

起飛到都真係要”加油”

一加戰鬥機淪落到做加油機係幾撚可悲

戰機本身唔會滿油，特別海上起飛要計重量，而尿袋機就會卸武器，裝多啲油，所以戰機入油唔止多1/6咁少。

不過都係落後技術。

無彈射系統已經打左好大折扣

好想知美國空軍士兵睇完會有咩反應？

係咪心諗：做乜L野呀？

A比B， 到A冇油時B比番A

原版夠期
再飛會解體

出廣東都唔夠，仲話出公海打仗

陸基咁要航母把撚咩

空中加油有咩咁特別，支那以為自己做到好叻叻

不過海軍還真有KC130，但唔係艦戴用，係陛基用

美國有蒸氣彈射，可以full load take off

Navy黎講本人都係鐘情F14
可惜退役

呢個真係唔知，學到嘢.......
咁老解.......

大型加油機航程夠可以陸基，問題係艦載戰機者。

不嬲支那兩架航母淨係識噴煙制敵
日本防衛白皮書都踢爆左佢根本唔夠艦載機
連影幅全艦載滿相既能力都無

可能做訓練加油技術
睇個衰樣真打係加油機先起飛，再等加攻擊用既半油機一起飛就打爆佢個缸

利害角就豉利害

F14 超遠距離
可變翼維修太貴

唔知點解我諗起太陽能電筒，真係唔知點解

b-2當年炸領事
加油6次定7次

味又係要美國國土起飛

呢種係艦載時加油方法，不過美軍有大量大型加油機。

所以美帝要拆南海陸基

陸基射地對空算啦

屌，可唔可以唔好咁震驚全球
呢啲咁弱智大陸嘅字眼
次次見到大陸嘅新聞都係咁寫
乜嘢都話震驚全球。
你武漢肺炎今次真係唔方唔震驚全球

圖中架老爺EA-6 就真係退咗啦
不過睇個勢F/A-18都應該唔會咁快完全退

老解用柴油，艦載機本身又超重。

好似話有電磁彈射，但射完一次要叉機耐電

想知佢夜間訓練果陣係咪都係開哂燈咁光

的確好震驚
好笑到震驚

其實真心講
除咗出太平洋打 有咩情況係現實地唔可以叫陸基空中加油機幫手
日本海軍思維？
所以上面死拗USN無空中加油機唔知有咩意義
事實上S-3 KA-6都退役晒 不過彈射器射F/A-18E/F同滑跳嘅J-15都無咩可以比較

講經咩，去南海未？

我柒咗都係五毛

夥伴加油... <- 有撚用咩 大家一樣咁少油
有冇腦架

CG 圖黎嘅

殲10 艦載版full load太重飛唔起 要用一半油+另一架殲10做尿袋

福特級就有, 美國數據, 唔洗1分鐘可以再射
支那吹到自己有宇宙戰艦啦

因為得滑躍甲板
第一架升空之後要兜十五分鐘圈等第二架上嚟先得

美帝用法係陸基俾人打爆之後繼續有兵力投擲能力

但支那出唔到外海

應該個用途係艦載機降落航母失敗咗兩次或以上又或者天氣因素唔可以降落嘅時候 又咁唔好彩唔夠油嘅時候 就會起飛一架同伴加油機幫佢加d油頂住先 等佢可以安全降落 美軍航母都係咁做

可能唔返航呢，以生命賦予生命

咁到底個作戰半徑最終有幾長？

殲15至真

岩丫，你話係pr就係pr喎，夠撚曬弱智

美軍嘅無人機感覺上已經可以攪得掂佢哋啦

福特用核電，唔同次元。

空中抽插

聽講話係隻艦跑道唔得
所以唔可以滿負重升空
要一部半缸油半彈藥
然後另一部滿油咁出擊

通常艦載機要降落航母都差唔多無油 如果艦載機著艦失敗會影響其他機降落
有d唔夠油既戰機就需要其他戰機緊急幫佢加油
呢方面算係有實際需求 呢d情況其實大型陸基加油機都唔太幫到手

關鍵大勝老美既一步

冇核動力唔好講電磁彈射
蒸氣彈射都抆水

因為隻黑煙艦廢部戰機滿油飛唔得起

跟黨指引打飛機是必須的

唔好笑，跟本如果打成個艦隊都要係喺陸基對空、對海導彈保護圈之內，係唔會走出去。

14 per hour成本太貴
冇用16取代18已經算係好好彩

火箭彈

呢點真係可惜
勁型棍 好似主天使

其實唔係好明
殲10一半油 係咪已經夠去程
只係返嚟唔夠油？

+另一架殲10做尿袋
當大家一齊飛
武器嗰個冇油 咁你尿袋機都係得返一半
尿袋機分一半俾武器 咁大家咪仲剩返¼
會唔會大家都唔夠油 返唔到去架

不如你幫下樓豬啦，佢好堅持海軍宜家有專用既艦載加油機喎，但又講唔出係咩，好可憐只可以不飢周圍對其他人吠，慘慘豬

跟本唔係用嚟延長作戰距離
美軍都係用嚟比油D land 咗幾次都land 唔到差唔多冇油嘅返航機用
架加油機更加唔會出去打，係D 機返航時射出去喺天空standby 幫D無油機加油

因為支那隻船無電磁彈射，仲係用甲板黎起飛，載左導彈就只可以入3成油，入滿會過重起飛唔到直接插落海

尿袋唔會跟到去目標啦。入完油就走。

真

PR!!!
公關症候群

幾時起第二架航母黎加油

好似連航母尿袋都未有
美國一個航母群，要有幾架尿袋去運油，同野食

咁撚麻煩 兩隻航母駁埋一齊算鳩數啦，條跑道夠晒長。

樓豬應該比PR呃過，搞到一朝比蛇咬，有心理創傷，遇到唔岩心意既事就話人PR，都係個可憐人黎

今年先有真心唔算廢架啦。

係咁講野會比樓豬話係PR架

再講多次，中國係有大型空中加油機
預警機都有

不過上唔到黑煙號

打左個尿震

講航艦唔好講戰機呀導彈呀

重要係火力投射率
一分鐘幾多架上天
掛幾重，幾多彈同油
出勤率有幾高

就講美國fa18ef 系列，戰時要求
可以連續上天4次出勤先要停機檢測
大檢要求係上天累積100小時

大陸彷蘇27架奸15
大陸仔話上天1次就要檢測
上天10小時累積要大檢

咁你話2方作戰能力相差幾大
唔講大陸機雷達同導彈，火控水平
落後美國20年

共軍唔知，美軍係打算用MV-22 做埋加油，不過成班海軍陸戰隊仲訓練緊點玩，因為有引擎升力轉去翼效飛行唔係咁易，同當年美軍買左AV8 之後都練一班先有實戰能力。

V-22 加油暫時得陸戰隊玩，海軍整緊架MQ25無人機黎加油

空中大型加油機都係高科技？抄唔到？

去程入一次
回程加油機再起飛入多次

美國廿年前已經做緊

還真係高科技黎，剩係條加油管都唔係普通國家整到

幾時表演空中屙屎

家陣起航母根本就玩尻自己養又貴，造又造，最慘係無技術，無設計，飛機又未撚搞掂

最大問題都唔係隻艦既本身，因為都係個承載工具，問題係架J-15唔撚掂啊嘛，一味搞隻艦托咩

有艦無飛機咪炮灰，家陣連一艘航母都未能滿載岀航就搞多2隻，唔通個廿架J-15平分上3艘船會勁啲？定係用數量解決無彈射既短板

好心就量產到J-15先再搞多2隻啦，用住遼寧艦好失禮咩，玩多幾年先，摸索下隻艦既缺點再修改設計，又訓練到足夠既機師同後勤，又可以加大資金搞掂隻J-15先，係要晒錢搞廢鐵

空中尿袋

不過呢款又係玩返軟管，但有到好係無人就唔需要有人員替換，可以好似七仔咁長期係天空。

J-15 量產都無用，又重又無彈射。

重用軟管真心失望
美國用咗硬管5-60年
16年嗰陣台灣預佢會出硬管玩5筒

隻尿袋艦燃油得7日貨仔，遠洋都岀唔到，只係得3日半既航程，不如玩陸機算啦，又唔係多盟友國，去遠洋又要拖幾隻尿袋先遠洋到

都唔知呢十年搞隻航母托，仲要搞多幾架岀黎，飛機又未搞掂，兩頭唔到岸

以前小鷹級係兩日補級一次油料（自身同飛機）同食物，家下全部尼米茲級可以好少少，不過瘋狂射飛機個結果都係隔幾日要入油俾飛機。

蘇式野係諗住單程路，所以無諗過維修。

我諗你混淆咗 佢又解釋得唔清楚 海軍係有能力用C130 Hercules 由海軍基地出發進行空中加油，不過一去到航空母艦上面就真係淨係會用F-18（記得係因為航空母艦一啲技術問題，而且海軍嘅空中加油技術係同其他美軍軍種比較落後）

海軍陸戰隊、空軍嘅空中加油能力就反而非常之勁，的確係好過強國

強國亦都有能力用前蘇聯改裝嘅飛機進行空中加油... 不過你睇吓個航空母艦冇彈射器 佢真正可以加到幾多油都應該唔會好得去邊

中國上年同北極熊買左批新
由只可以加10T油，升到60-80T

共狗都知J-15既問題先無量產，同J-22一樣，大把問題未搞掂，無限期停止量產

共狗一開頭就已死左同蘇聯一樣既問題，選擇重型機做艦載機，陸軍國玩海軍既死症，注定失敗

硬管技術要求好高，軟管未玩過就直上硬管=玩命

係J20

嗯。

另一架呢？ 另一架係EA-6B 呀， 呢張相2011年㗎

同埋美國佬係full load 喺自己架航空母艦同架EA-6B 一齊飛，唔係好似某國搵架陸基做駁腳。

點解啲貨輪郵輪可以行個幾兩個月
支那啲船得7日貨仔？
仲要係尿袋船 唔係正常for淨係裝油架咩？

其實係技術水平低既表現

一部戰機甩咗大部份裝備換上油罐
專門快速移動去幫其他戰機加油
而用戰機去當加油機，浪費咗戰爭力
俾人見到實針住嚟打
不過中国地大的確有需要既...

而美國大撚把東亞基地可以用
射完就閃人，邊會同你玩接近戰
你有玩過「終極動員令」就知道
炸撚咗個機場，人哋飛機就on99係個天空
套番落現實，殲20追唔到F22
落後雷達又掃唔到F22.....

咁就完全變咗唔對等既遊戲
中国想玩空對空，但我淨係空對地都已經贏咗

仲有射完部機會輕咗
根本美機大把油回航，去日本台灣韓國補給都玩撚晒
台灣整埋薩德，根本中国贏既機會係負數（睇吓輸幾多）

會有供油船黎加油，而且有時會埋岸補給

EA-6B退曬役啦

美帝仲有LRASM

2016年4月6日，飛行員曹先建駕駛殲-15準備進行陸基模擬訓練，飛機在300米高度發生作業系統故障，飛行員跳傘重傷。

2016年4月27日，一架殲15（117號機）在進行陸基模擬著艦接地時，突發電傳故障，飛行員張超跳傘高度過低，墜地身亡。[29]

2017年8月16日，海軍艦載機某團副大隊長袁偉，駕駛殲-15（104號機）艦載機起飛後遭鳥群撞擊，致左側發動機起火。後殲-15成功著陸。

18/18
滿意未？

冇記錯，日本定Sg玩過15做尿袋(非常規)

冷靜，只係講句退左役啫

啫係出唔到遠洋啦

去咗仲預有得返嚟？

未免太睇得起自己

點解一部機帶兩部機用到無油空中直接跳去第二部機咪得
咱們中國飛行員不是泡的

講緊貨輪定咩?

貨輪定話有指定航線，會有補給站ready，所以一般唔會驚無油

a同b一齊飛, A飛飛吓漏油, B可以空中過油

貨輪油輪個缸齋俾隻船行，同埋商用船啲鐵料好薄，岩岩夠硬度就算，軍艦啲裝甲勁厚用黎防爆，所以一定食油好多。

可以帶埋張被上天摺

數十定數千呀？
topic就數千 內文就數十

常規航母最少要保持一定航速，先有利飛機升降，同埋航速最少都會保持25節以上航行，愈高速愈消油，不過遼寧艦好似長期都係保持18節，可能因為18節用油最平

而遠洋貨櫃船，郵輪呢啲都係安排好航程，中途會停補給站，你航母除左自帶尿袋，邊個比你停泊補給

提外話，日日岀去台海，好快就玩到支共破產，重油家陣每噸430USD左右，打爆遼寧艦缸要345萬USD，保持每日25節/以上咁航行，每日消油都成千噸，一個星期食油都消你幾球美金，仲未計航機既油，其他後勤補給

俄羅斯大把有得賣

陳列品永遠係最耀眼

學神風

應該未埋到陸地已經被擊落

向大哥買就唔係計市價，友情價黎

仲有伊朗平油補數

loading 唔同

美英澳日一係南海收網，就無呢枝歌仔唱，要繼續用友情價3次方同俄羅斯買。

點解呢

終於有個正常啲CM

有乜特別

航母空間問題，大型加油機需要長跑道，而且超重，加上無位放

黑煙號runway 唔夠長。

另一架=奶媽sup

下次仲勁 會出 攞你命3000

中國而家用

因為一架啲錢比人貪左油肛用左淘寶貨 你唔好再問喇 唔係一陣國安法拉你返去話你尋釁生事情

咁點解B唔用一架真正嘅加油機？

真正加油機要係陸基起飛 可能要等好耐
艦上有加油機可以緊急起飛

大陸加油機，
暫時都係tu16轟6
同運8改裝為主

伊76 聽聞改左一架
但之後改左做預警機

大陸空軍可靠性同訓練度太屎
真係同美國無得打
講到尾損耗唔起
機體同零件供給不足
自制件搞唔好

打一場南海中等強度戰爭
大陸已經無晒發動機同相關零件

計晒奸10，同奸15啦
至於奸22，模型黎，算吧啦

錯喇！
到時候會搵多架D去幫C入油

終於有個知咩事既人出嚟講，
正常操作黎，
美國都係咁。
樓上唔識嘢就笑9人

密達斯嚟

用戰機改裝做加油機有咩問題 有冇連登專家答我...

根本完全無問題

當其中一架飛機發完炮 無彈咪比油teamate 囉。
艦機，無神神邊有加油機。
其實個方法無問題

前面架飛機好似隻蚊

咁比完油架野點返歸?就咁跌落海算數?

A戰機開左入邊個石油氣爐煮公仔麵食

利害了 蝗的蟈

看 全世界只有蝗蟈做到戰機蜈蚣

即係A冇油由B提供 B冇油由C提供

危難嘅時候播國歌部機就可以recharge 啦

實戰入面攻擊機係咪比較少掛晒油筒做加油機

嚇撚死人咩

當中共只有幾部加油機初次試演時，美國已經全球部處緊二百二十幾部兼密集訓練左近廿十年。

聽講載艦機已經少。。。 重要2架先當一架用

有時啲艦載機見到敵機做得太多回避動作用得太多油未必夠油返隻船到
或者太多機返緊去隻船未必處理得切個陣就會射一兩隻可以幫其他機加油嘅f18上去幫佢地入油
好老實你咁大隻船點都有幾部機冇出動嘅
同埋唔好諗到要特登改裝先做到
係是旦攞隻f18 掛兩個可以空中加油嘅油筒就算

一開始俾人射中，咁我地就有特大炸雲吞食

舌尖上的中國好味道

好勁
以一換一
無限輪迴

同埋你有呢個需求個陣
邊部機做到呢樣野而又響隻船到就射邊部上去 ga la

圖中為a-6喂油俾f-4

睇圖都覺得老大陸當係寶

300公里係飛多15分鐘

美國佬一個航母有60隻戰機
有四五架改裝做電子機
四五架改裝做加油機
仲有50 㗎可以做傳統戰機

所以話中國抄得就抄

唔怪得中國人自己都話同美軍開戰，一打即敗

但係用左黎加油即係少左架黎攻擊/ 防守

軟管式空中加油
接駁時間好似好耐

支那真係好勁，唔出太陽能戰機？

日本仔D情報咁鬼準

兩星期前先出份報告話共軍其實得30隻殲15，擺唔滿遼寧艦。然後由於機身太重，携彈戰機夠油去唔夠油返，要另外一部殲15喺隔離傍住加油先可以返去母艦，所以真正打到嘅得15架

洗鬼練 飛到咁遠先算啦

中國十足十嗰啲一兩年班小學雞岩岩學識乘數就以為自己好勁，周圍考大人幾多乘幾多等於幾多嗰啲細路仔

美帝用得伙伴加油，通常都係架機返唔切去/ 甲板未有位降落 之類危急情況先用
唔會話乜嘢增加航程

數學題黎

假設最大飛行距離50

耗油量不變

行動是飛向一個距離50既目標 再回程

請問須最少使用多少隻飛機先可以安全來回？

B做神風隊

仲要係舊款戰鬥機

厲害了我的國

美國啲未來concept都係咁
唔係咩落後野

SpaceX starship去火星計劃就係嘩

On9人地任揀

中國 強大

美帝見到都腳仔軟

攻擊唔太問題嘅
好少會成隻船咁多隻機射晒出去
同埋冇油跌咁幾隻對後續嘅打擊影響會大啲
防守嘅話咁
航母從來都唔會自己一個出動
係成個戰鬥群咁出去
防空嘅工作啲護航艦隻會幫手
況且本身都會有指派啲機做艦隊嘅外圍防空工作
一兩隻機嘅影響唔～～～係話好大
再者掛個油筒上去都唔係話好多時間
不過最後都係最大粒個個按情況話事
真係好緊急可能就算有部機冇油都唔會射部空中加油機

勁過太陽能電筒

起夠20隻航母
就可以同時出擊20架戰機

其實冇乜用大陸航空母艦冇彈射戰機唔可以滿戴起飛裝得好小油，美國可以可滿戴起裝好多油先有用

咁入油個架入完就要走
打仗咁咪少左架機用

Engine問題油同武器都係load一半先飛到，
解放軍終於諗到終極解決方案，
有左空中加油，
只要起一千架J15，
就可以一路piggyback 到美國

C再比油佢

人地戰略部署, 一架機唔帶武器, 只裝油, 應該慳唔少油, 到咁上下計返回程用油量就可以比油另一架機

如果目的地只係支國沿海, 回程油都慳返

...........戰鬥機輸血比戰鬥機？

佢地真係講少一日大話都會死全家

正常操作黎
美帝航母都有
只係美帝有艦載嘅加油機先唔洗用到

掉返轉支那無艦載加油機
第二無彈射 有加油機都起飛唔到
同時啲戰機又唔可以full load起飛
唯有搵另一隻機做奶媽
起飛後過晒啲油比你就走

諗起三叔機可以幫另一部機無線充電

好似細個打制機 1943痴勼2 play 血

突然諗起人型蜈蚣
幾十架戰機串埋一齊咪得
中共萬歲

支那學空中加油其實有咩戰略作用？

有咁遠航程咩？你肯都要問過人哋嘅飛彈是否容許你有咁遠航程

打飛機LO. 支那玩CV跟本就係燒錢但無實際作用.

不過支那假想敵係美國, 大把錢燒. 同美國鬥燒錢可能FF緊有一日可以好似2戰日美咁打一舖太平洋大戰掛,

死一架好過死兩架啊師兄

沖鴛鴦咩

製造過千萬架戰機，一齊起飛，一架駁住一架，最尾一架駁住地面輸油管，最前果架可以攻擊到美國本土添呀

聞西出品

諗起個畫面,如果係生死關頭
應該都幾型
a:b我無油 我地就黎成功
b:好 為左地球我比油你
a:多謝你 沖啊
b:個心諗屌你老母又要跳傘

增加航程可以咩多個副油箱

推民族自強 香港獨立

其中一架唔掛導彈，掛副油缸

伊朗仲有

人形蜈蚣戰機版

加尿袋艦
用尿袋叉電
加加上尿袋艦都可整支艦隊

再到c跳傘

支那機重，油缸又唔夠大，一定要帶加尿袋機，唔係飛唔返去

比美 太陽能電筒

以為係呢種加油

AB機互射咪可以直接飛去華盛頓

個關係係邊

美軍已經熟練到基本技術 隨時有啲黑科技未公開
支那軍先首次演練

補滿油撞落去傷d

佢講緊海軍呀阿哥

陸戰隊唔等如海軍

兩部機互相加油咪可以無限續航

美國海軍得返F/A-18EF

太陽能電筒

直接每架機都駁住條油管咪得囉，咁就唔怕飛機無油，到時就變左架航母有線控炮咁，幾尾機

真係老了

用電筒照住太陽能電筒

講開講
你地唔好睇漏澳洲加油機
佢設計黎係專俾 F18 同 F35 F16 用
美軍黎到南海區佢做主力
可以同時幫幾架戰機入油

a問b，喂你比啲我啦，b回a，再比你我同你都冇得回程，咁一齊偷渡去其他國家囉

好似打機咁
夠條件就下一關
完成3隻航母

因為佢用跳躍式起飛，所以payload好細。為咗掛多啲武器就入少啲油，飛到上去再加返。

加油機難度高，支那算撚數

開始有D明佢點解要咁做...

總之就係技術未夠, 人力數量搭救

你會比樓豬話係pr架

問你有咩關係呀係度扮老屎忽

事實加油機係有需要喎 其他國家都用緊

又唔係比曬，加完就返艦，佢又唔會跟埋另一隻機去打人

係有需要 但係應該用太陽（大型運油機）
而唔係另一支電筒（殲15）

係無問題，事實上伙伴加油大部分國家都有，係海軍上更係常見，因為大型加油機上唔到艦，係連登仔on9見支那就踩，同佢地講返係正常操作，美軍暫時都係咁做，就不停被人話係pr五毛，好啦宜家多人反駁樓豬，佢唔見到影

將自己搞到成隻垃圾戰狼咁做咩呢又

加上係航行時未別附近有陸基係到，所以要用f18帶油箱加油

你會比樓豬話係PR架，佢唔肯認自己錯

不過認真講，艦上加油機係好難放到上艦，因為又大又重，係以前海軍s3反潛機改裝成加油機用，論載油論都係唔夠傳統加油機黎，s3退役後只能用f18了，而陸戰隊用既v22都係伙伴加油黎，但如果海軍的mq25開發成功，咁又真係有左第一部完全只為加油既艦載機

樓豬係邊呀宜家，琴晚唔係好撚串咁周圍開火話人PR五毛咩，宜家多左好多人反駁你啦，出黎做戰狼啦

下?

FA18預計至少用到2030年，暫時保持f18,f35既混編形式

但事實上係人力同數量都唔夠, 不過頂住先

大陸仔，美國海軍無加油機

大把人秒埋你，又唔知J15起飛要幾耐，

篤爆咗中共你就轉移視線講美國海軍

On9仔，果然無恥就係無敵

航空母艦有幾大?

繼續慢慢一丁友負皮我啦，連登裡面你都算係on9中既on9

大陸仔
P牌 飛向太陽

成個post大家都係笑緊老解
係你轉移視線講美國海軍，之後話人敗走
尋晚同你傾到2:00唔使訓？

J15 同 J15 充電，質疑你條傻仔就不斷迴避
係咁轉移視線避談

仲有同你圍威喟全部係之前block咗既5毛

J15打贏美軍，中國成最大贏家

啱聽嘛

只係提出事實話美海軍都係用F18加油就比你話係PR五毛
叫你搵一個我既comment係有講到支那勁既你又比唔出
所有唔岩你意見既都係變成五毛PR，自己係到精神打飛機覺得自己係好勁最岩，好撚可憐呀
又話要Block我到宜家都未Block

連登仔質素

大型加油機點入航母機庫

D再比佢

亂到思覺失調？ 有話過block你？

全部人笑緊 j15
一直係你係度轉移視線落美軍度

又唔見你討論過j15喎

你呀頭唔比你討論呀

PR智商

大陸仔
P牌 飛向太陽

唔敢討論J15戰機

係，所以美國試驗海水做飛機燃料，個問題係超大浪費能源

啲柒嘢唔該唔好周圍唱好唔好啊 上古時代既嘢你而家當係最高科技咁，好撚尷尬架嘛。 乖乖返去摺被咪算撚數囉。

一d都唔垃圾
只係兩隻機就可以增加300公里作戰距離
咁我只要用加油機幫另一隻加油機加油 然後再用另一隻加油機幫再再另一隻戰機加油
咁就可以再增加300公里作戰距離
問你怕未

美軍F18都係咁，支那黎個東施效顰姐

笑都笑錯重點

唔係未試過

英國福克蘭之役

有乜撚嘢用 全程拖住條油喉飛？

中國人叻喺啲冇撚用嘅嘢

要笑支那起碼出幾張圖笑美國準備用mq25無人加油機取代F18給油任務

Mq25無人加油機準備於航母彈射起飛

就咁笑J15幫J15加油，低質到爆

咁搞掂部加油機就得

老嘢玩過capcom街機1943就知，兩架機泊埋一齊就可以分能源，合作得好，大和號都打得沉。

.......成個戰術係冇問題，用黎恰細國絕對有效

印度、俄羅斯、支那用蘇聯航母，美日英用F35B都有死症，冇彈射就永遠解決唔到航程問題
空中加油係唯一解決方法

咁而家先勉強開始有對手嘛

Sorry
F-35B短場起飛航程拍得住F-16/18

你又洩漏國家機密

刁.有幾勁啫..下次試下空中換彈啦笨
A機發射,B機接收. 完美

有無人知加緊油果陣行左幾多公里？

條數係咪應該：

300公里-加緊油行幾多公里=實際增加作戰半徑？

偷埋曬啲退役F113技術

睇黎戰機都有h漫出了

蘇聯
兩人一槍一排彈

領導冇油，用住我嗰啲先

即兩隻支那戰機最後有一隻會無油自殺，然後另一隻就一秒就美軍擊落！刁大大真係天才，咁都諗到！

太陽能電筒取得重大成果：太陽愈光電筒光度愈強！

震驚全球

夠打啦
夠打飛機呀

英國打福克蘭戰爭個陣真係做個呢似嘅野

火神式轟炸機同用勝利式轟炸機改出嚟嘅加油機都唔夠油去炸阿根廷個機場
11部加油機就係咁互喂再到指定地點再喂落部轟炸機到

個個年代黎講, 完全可以理解同接受.

好心
唔熟就唔好講咁多，會俾藍絲笑9我地

呢個post做乜9
航母本身對空中加油個需求就冇陸軍咁高
美軍跟本冇呢個需要
但支那航母艦載機冇左空中加油係連基本戰鬥力都冇
講咩抄F-18
而家F-18空中加油係因為裝完飛彈起唔到飛咩
On99

講到尾
就係
1.支那戰機引擎差
2.支那戰機設計太重
3.支那航母技術落後
4.支那航母戰術落後

話個技術抄美軍既都on99

技術落後就肯定. 不如話CV美國技術領先人類50年.

支那玩CV跟本係點錯tech tree, 完全無戰略同戰術用途. 純燒錢自high用.

其實日本如果唔係因為憲法限制既話
日本航母技術分分鐘可以超越美國

呢個真係唔敢講, 特別係核動力呢part.

同埋日本可能局部技術超越美國, 但無論整體同產量真係無得同美國比. 美日國力差太遠.

其實用左F35... 係咪可以擺鬆啲，4架一齊架？

美帝行蒸氣
冇記錯連射唔知幾多架之後要等回氣

得十架飛機，又航母，航母又要自己部奶媽⋯⋯會唔會太岸鳩呢？？ 勞斯動眾

F35B 我睇片，就咁就飛起左。都唔洗彈射。

你知唔知f35b 非彈射Loading

日本二戰真係好勁，敢衝過去同美軍隻抽

印尼附近嗰次重贏左。應該係唯一海戰 (battle) 贏過美軍既國家。

應該永遠無下個

唔知

再到D跳傘

你知唔知福特級行電磁彈射，20秒一架飛機？

未實戰，重有排test
反而用小左人手，有優勢

架山東艦既機已經少 仲走去做奶媽